\begin{task}{23.38}
  Новая система координат получена поворотом некоторой прямоугольной декартовой
  системы координат на угол $\alpha = 60^{\circ}$. Координаты точек
  $A(2\sqrt{3}, -4)$, $B(\sqrt{3}, 0)$ и $C(0, -2\sqrt{3})$ определены в новой
  системе. Вычислить координаты этих же точек в старой системе координат.
\end{task}

\begin{solution}
  Преобразование из старой системы в новую:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      H =
      \begin{bmatrix}
        \cos \alpha  & \sin \alpha  \\
        -\sin \alpha  & \cos \alpha
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Преобразование из новой системы в старую:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      R =
      \begin{bmatrix}
        \cos \alpha  & -\sin \alpha  \\
        \sin \alpha  & \cos \alpha
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        \frac{1}{2}  & -\frac{\sqrt{3}}{2}  \\
        \frac{\sqrt{3}}{2}  & \frac{1}{2}
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        1  & -\sqrt{3}   \\
        \sqrt{3}   & 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_A  \\
        y_A
      \end{bmatrix} =
      R
      \begin{bmatrix}
        x'_A  \\
        y'_A
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        1  & -\sqrt{3}   \\
        \sqrt{3}   & 1
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        2\sqrt{3}  \\
        -4
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1  & -\sqrt{3}   \\
        \sqrt{3}   & 1
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        \sqrt{3}  \\
        -2
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        3\sqrt{3}   \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_B  \\
        y_B
      \end{bmatrix}
      =
      R
      \begin{bmatrix}
        x'_B  \\
        y'_B
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        1  & -\sqrt{3}   \\
        \sqrt{3}   & 1
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        \sqrt{3}   \\
        0
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        \sqrt{3}   \\
        3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_C  \\
        y_C
      \end{bmatrix}
      =
      R
      \begin{bmatrix}
        x'_C  \\
        y'_C
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        1  & -\sqrt{3}   \\
        \sqrt{3}   & 1
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        0  \\
        -2\sqrt{3}
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1  & -\sqrt{3}   \\
        \sqrt{3}   & 1
      \end{bmatrix}
      \begin{bmatrix}
        0  \\
        -\sqrt{3}
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        -\sqrt{3}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
